{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"16","quiz":[{"id":307,"question":"هل يجوز لصاحب مركبة خصوصية نقل ركاب بالاجرة ؟","a":"يجوز بشرط ان تكون السفرة خاصة","b":"ممنوع","answer":"2"},{"id":316,"question":"هل يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عمومي ؟","a":"يجوز اذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح","b":"يجوز لاصلاح البنشر فقط","answer":"1"},{"id":314,"question":"الطريق التي يمنع الدخول اليها من الجهتين","a":"تعتبر في نظر القانون طريق","b":"تعتبر في نظر القانون طريق لسواقي المركبات فقط","answer":"1"},{"id":319,"question":"ما هو السبيل ؟","a":"طريق او قسم من طريق معد للمشاة فقط","b":"طريق او قسم من الطريق خلاف الشارع خصص لنوع معين من عابري الطرق","answer":"2"},{"id":300,"question":"عندما توقف مركبتك على جانب الطريق من جراء اصابتها بخلل ، يجب وضع مثلث التحذير","a":"على مسافة 100 متر خلف المركبة","b":"خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 100 متر على الاقل","answer":"2"},{"id":322,"question":"في اي من الحالات التالية يجوز الوقوف على طرف الطريق في طريق سريعة ؟","a":"فقط عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها","b":"لنقل المصابين ، لجر المركبات ، لمركبات الامن ، لمركبات الاشغال العامة وعند اصابة المركبة بخلل","answer":"2"},{"id":323,"question":"في مفترق طرق","a":"ممنوع تجاوز المركبات والحيوانات ايضا","b":"ممنوع تجاوز مركبة آلية ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين","answer":"2"},{"id":312,"question":"من هو المسؤول عن استعمال حزام الامان من قبل الركاب في المركبة ؟","a":"صاحب المركبة","b":"السائق","answer":"2"},{"id":325,"question":"اذا قام شرطي بتوجيه سائق للدخول الى طريق ممنوع الدخول اليها","a":"يجب على السائق اطاعة الامر فقط اذا كان الشرطي برتبة ملازم اول وما فوق","b":"يجب على السائق اطاعة امر الشرطي","answer":"2"},{"id":309,"question":"من بحوزته رخصة سواقة مركبة خصوصية كتب فيها وجوب استعماله النظارات","a":"عليه استعمال النظارات حين السواقة","b":"عليه استعمال النظارات اثناء السواقة في الليل فقط","answer":"1"},{"id":303,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على الرصيف ؟","a":"لا يجوز ايقاف مركبة على الرصيف الا اذا كانت هناك اشارة تسمح بذلك","b":"يجوز ايقاف مركبة على الرصيف اذا زاد عرض الرصيف عن 3  امتار","answer":"1"},{"id":321,"question":"لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟","a":"لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها","b":"ممنوع السير على طرف الطريق","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة خصوصية في الطريق السريعة ؟","a":"لغاية 80 كم/ساعة","b":"لغاية 110 كم/ساعة","answer":"2"},{"id":302,"question":"قبل قمة انحدار ممنوع الاجتياز","a":"في جميع الاحوال عندما تكون الرؤية محدودة","b":"فقط اذا كانت هناك الاشارة ممنوع الاجتياز","answer":"1"},{"id":305,"question":"متى يجب ان تعطي الاشارة عندما تحاول الانحراف عن المسلك او البدء بالسير؟","a":"يجب اعطاء الاشارة من مسافة 50 مترا قبل الاجتياز","b":"يجب اعطاء الاشارة من مسافة ومن وقت يكفيان لتنبيه السائق الآخر","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هو العدد الاقصى للركاب الذي يمكن ان تنقله مركبة خصوصية ؟","a":"لغاية سبعة ركاب ما عدا السائق","b":"لغاية سبعة ركاب بما فيهم السائق","answer":"1"},{"id":306,"question":"هل يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية ؟","a":"لا يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية","b":"يجوز بشرط استعمال عامود الجر حسب ما ينصه القانون","answer":"1"},{"id":313,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق","a":"لغاية ثلاثة امتار من اقرب خط ابيض متواصل","b":"لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق او الى حدود قناة الصرف","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يعتبر التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود مفترق طرق ؟","a":"نعم يعتبر مفترق طرق","b":"كلا ، الا اذا دلت شاخصة على خلاف ذلك","answer":"2"},{"id":301,"question":"انت تسير بالضوء العالي في طريق خارج المدن ومن امامك قدمت مركبة","a":"عليك خفت الانوار من مسافة 50 مترا على الاقل","b":"عليك خفت الانوار فورا عند رؤيتها","answer":"2"},{"id":311,"question":"من هي الجهات المخولة بسحب رخصة السواقة ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"الشرطة","answer":"1"},{"id":326,"question":"السرعة القصوى المسموح بها معناها","a":"السرعة التي لا تتجاوز ال-- 50 كم/ساعة","b":"السرعة القصوى المسموح بها لمركبات معينة في طرق معينة","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هي طريق البلدية ؟","a":"كل طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على الدخول الى طريق بلدية","b":"كل طريق حددت فيها السرعة لغاية 50 كم في الساعة","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هي العقوبات التي يمكن ان تفرضها المحكمة على سائق مخالف ؟","a":"سحب رخصة السواقة","b":"جميع  العقوبات المذكورة في الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما معنى طريق ذات اتجاهين ؟","a":"طريق فيها مسلكان على الاقل في كل اتجاه","b":"طريق يجوز فيها السير في الاتجاهين","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هو الرصيف ؟","a":"قسم من عرض الطريق معد للمشاة","b":"قسم من عرض الطريق المعبدة معد للمشاة والحيوانات","answer":"1"},{"id":308,"question":"عندما تجر مركبتك من مكان ممنوع الوقوف فيه ، من المسؤول عن هذه المخالفة في نظر القانون ؟","a":"صاحب المركبة او سائقها","b":"صاحب المركبة","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي الطريق السريعة؟","a":"طريق ليست بلدية والمخصصة للمركبات الآلية فقط وعلى مدخلها اقيمت اشارة تدل على ذلك.","b":"طريق لا يجوز لمركبات تعليم السواقة الدخول فيها","answer":"1"},{"id":328,"question":"من بحوزته رخصة سواقة درجة 2 (B)يستطيع ان يسوق","a":"دراجة نارية ومركبة خصوصية","b":"مركبة خصوصية ومركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن","answer":"2"},{"id":310,"question":"لمن مسموح ان يستدير للسير في الاتجاه المعاكس ؟","a":"لسائق كل مركبة بشرط ان لا يسبب عرقلة او خطر وعندما لا توجد اشارة تمنع ذلك","b":"لجميع المركبات ما عدا المركبات الطويلة التي يزيد طولها الاجمالي عن 15 مترا","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}